//libs
const Telegraf = require('telegraf');
const mongoose = require('mongoose')
const Markup = require('telegraf/markup')
const Stage = require('telegraf/stage')
const Scene = require('telegraf/scenes/base')
const session = require('telegraf/session')
const Keyboard = require('telegraf-keyboard')
const sorter = require('./sorter.js')

const {
  enter,
  leave
} = Stage
const kboptions = {
    inline: true,
    duplicates: true,
    newline: true
  }
const kbexit = new Keyboard(kboptions)
kbexit.add('‚ùå –í—ã–π—Ç–∏:quit')
//models
const Quest = require('./models/quest')
const Question = require('./models/question')
const Winner = require('./models/winner')

//tokens
const bot = new Telegraf('1117448183:AAHvua7sZVTHrjz2Aq7zEpZAH6oamR24jUc')
const mongo = "mongodb+srv://admin:1913b7cd@museumbot-bebcr.mongodb.net/test?retryWrites=true&w=majority"

//strings
const wrongAnswer = '–ö —Å–æ–∂–∞–ª–µ–Ω–∏—é, –æ—Ç–≤–µ—Ç –Ω–µ–≤–µ—Ä–Ω—ã–π. –ü–æ–ø—Ä–æ–±—É–π –µ—â–µ —Ä–∞–∑.'
const winnerMessage = '–í–∞—à–∞ –Ω–∞–≥—Ä–∞–¥–∞ - –∫—É–ø–æ–Ω –Ω–∞ —Å–∫–∏–¥–∫—É. –ü—Ä–µ–¥—ä—è–≤–∏—Ç–µ –µ–≥–æ –ø–æ –º–µ—Å—Ç—É —Ç—Ä–µ–±–æ–≤–∞–Ω–∏—è.'
//content
async function loadcontent() {
  question11 = new Question({
    question_text: '–ê—Ö, –î—Ä–µ–≤–Ω–∏–π –ï–≥–∏–ø–µ—Ç. –û–¥–Ω–æ –∏–∑ –¥—Ä–µ–≤–Ω–µ–π—à–∏—Ö –≥–æ—Å—É–¥–∞—Ä—Å—Ç–≤, –∏–∑–≤–µ—Å—Ç–Ω—ã—Ö —á–µ–ª–æ–≤–µ–∫—É. –ò–º–µ–Ω–Ω–æ –±–ª–∞–≥–æ–¥–∞—Ä—è –µ–≥–∏–ø—Ç—è–Ω–∞–º, —á–µ–ª–æ–≤–µ—á–µ—Å—Ç–≤–æ –≤ —Å–≤–æ–µ –≤—Ä–µ–º—è –ø–æ–ª—É—á–∏–ª–æ –ø–∏—Å—å–º–µ–Ω–Ω–æ—Å—Ç—å, –º—ã —Å–º–æ–≥–ª–∏ —É–≤–∏–¥–µ—Ç—å –æ–≥—Ä–æ–º–Ω–æ–µ –∫–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ –ø–æ–∏—Å—Ç–∏–Ω–µ —Ñ–µ–Ω–æ–º–µ–Ω–∞–ª—å–Ω—ã—Ö –∞—Ä—Ö–∏—Ç–µ–∫—Ç—É—Ä–Ω—ã—Ö —Å–æ–æ—Ä—É–∂–µ–Ω–∏–π. –ù–æ –Ω–µ –º–µ–Ω–µ–µ –∏–Ω—Ç–µ—Ä–µ—Å–µ–Ω –∏ –ø–∞–Ω—Ç–µ–æ–Ω –±–æ–≥–æ–≤ –¥—Ä–µ–≤–Ω–∏—Ö –µ–≥–∏–ø—Ç—è–Ω. –ü–µ—Ä–µ–¥ —Ç–æ–±–æ–π —Å–∞—Ä–∫–æ—Ñ–∞–≥ –æ–¥–Ω–æ–π –∏–∑ –∂—Ä–∏—Ü –≥–ª–∞–≤–Ω–æ–≥–æ –±–æ–≥–∞, —Ç–≤–æ—Ä—Ü–∞ —Å–≤–µ—Ç–∞ –≤ –µ–≥–∏–ø–µ—Ç—Å–∫–æ–π –º–∏—Ñ–æ–ª–æ–≥–∏–∏ ‚Äì –ê–º–æ–Ω–∞-–†–∞. –ü—Ä–∏–≥–ª—è–¥–∏—Å—å –∫ —Ä–∏—Å—É–Ω–∫–∞–º –Ω–∞ —Å–∞—Ä–∫–æ—Ñ–∞–≥–µ, –∫–∞–∂–¥—ã–π –∏–∑ –Ω–∏—Ö –∏–º–µ–µ—Ç —Å–æ–±—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ –∏ –≤–µ–¥–∞–µ—Ç –Ω–∞–º –≤ –ø–µ—Ä–≤—É—é –æ—á–µ—Ä–µ–¥—å –æ —Ç–æ–º, –∫–∞–∫ –≤—ã–≥–ª—è–¥–µ–ª–∞ –∂—Ä–∏—Ü–∞ –≤ –¥–Ω–∏ —Å–≤–æ–µ–π –∂–∏–∑–Ω–∏. –¢–∞–∫–∂–µ –º–æ–∂–Ω–æ –∑–∞–º–µ—Ç–∏—Ç—å –Ω–µ—Å–∫–æ–ª—å–∫–æ —Å–∏–º–≤–æ–ª–æ–≤, –∏–º–µ—é—â–∏—Ö –æ—á–µ—Ä—Ç–∞–Ω–∏—è –∫—Ä–µ—Å—Ç–∞, –Ω–æ —Å –æ–≤–∞–ª—å–Ω—ã–º –∫–æ–Ω—Ü–æ–º —Å–≤–µ—Ä—Ö—É. –≠—Ç–æ –ê–Ω–∫—Ö, –¥—Ä–µ–≤–Ω–µ–µ–≥–∏–ø–µ—Ç—Å–∫–∏–π —Å–∏–º–≤–æ–ª –±–µ—Å—Å–º–µ—Ä—Ç–∏—è –∏ –º—É–¥—Ä–æ—Å—Ç–∏, –µ–≥–æ –æ—á–µ–Ω—å —á–∞—Å—Ç–æ –∏–∑–æ–±—Ä–∞–∂–∞–ª–∏ –≤–Ω—É—Ç—Ä–∏ —Å–∞—Ä–∫–æ—Ñ–∞–≥–æ–≤ –∫–∞–∫ —Å–∏–º–≤–æ–ª –∂–∏–∑–Ω–∏ –ø–æ—Å–ª–µ —Å–º–µ—Ä—Ç–∏. –ò–Ω—Ç–µ—Ä–µ—Å–Ω–æ, —á—Ç–æ —Å–ª–µ–≤–∞ –æ—Ç –∂—Ä–∏—Ü—ã –º—ã –º–æ–∂–µ–º –∑–∞–º–µ—Ç–∏—Ç—å –∏–∑–æ–±—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏–µ –∏–Ω–æ–≥–æ –±–æ–≥–∞. –ö–∞–∫–æ–≥–æ –∂–µ?',
    answer: '–∞–Ω—É–±–∏—Å',
    answer_output: '–ü—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω–æ! –ó–¥–µ—Å—å –Ω–∞—Ä–∏—Å–æ–≤–∞–Ω –¥—Ä–µ–≤–Ω–µ–µ–≥–∏–ø–µ—Ç—Å–∫–∏–π –±–æ–≥ –ê–Ω—É–±–∏—Å,  –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–ª–µ–Ω–Ω—ã–π –≤ –≤–∏–¥–µ —à–∞–∫–∞–ª–∞, ¬´–°—Ç—Ä–∞–∂ –≤–µ—Å–æ–≤¬ª –Ω–∞ —Å—É–¥–µ –û—Å–∏—Ä–∏—Å–∞ –≤ –ø–æ–¥–∑–µ–º–Ω–æ–º —Ü–∞—Ä—Å—Ç–≤–µ',
    order_num: 0,
    questid: '5ed44ec20ec977157d210ea5'
  })
  await question11.save()
  question12 = new Question({
    question_text: '–¢–µ–ø–µ—Ä—å –ø—Ä–æ–¥–≤–∏–≥–∞–π—Å—è –≤–ø–µ—Ä–µ–¥ –ø–æ –∑–∞–ª–∞–º, –ø–æ–∫–∞ –Ω–µ –Ω–∞–π–¥–µ—à—å –∏–Ω–æ–π —Å–∞—Ä–∫–æ—Ñ–∞–≥ –∏–∑ –∫–æ–ª–ª–µ–∫—Ü–∏–∏ –æ–¥–Ω–æ–≥–æ —Ä—É—Å—Å–∫–æ–≥–æ —á–µ–ª–æ–≤–µ–∫–∞. –ù–∞–ø–∏—à–∏ –µ–≥–æ —Ñ–∞–º–∏–ª–∏—é.',
    answer: '—É–≤–∞—Ä–æ–≤',
    answer_output: '–ú–∞–ª–æ –∫—Ç–æ –≤–Ω–µ—Å —Ç–∞–∫–æ–π –±–æ–ª—å—à–æ–π –≤–∫–ª–∞–¥ –≤ —Ä–∞–∑–≤–∏—Ç–∏–µ –∏–∑–æ–±—Ä–∞–∑–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–æ–≥–æ –∏—Å–∫—É—Å—Å—Ç–≤–∞ –∏ –∞—Ä—Ö–∏—Ç–µ–∫—Ç—É—Ä—ã –∫–∞–∫ –¥—Ä–µ–≤–Ω–∏–µ –ì—Ä–µ–∫–∏ –∏ –†–∏–º–ª—è–Ω–µ. –û—Å–æ–±–µ–Ω–Ω–æ —Å—Ç–æ–∏—Ç –≤—ã–¥–µ–ª–∏—Ç—å —Ç–æ, –∫–∞–∫–æ–µ —Å–∏–ª—å–Ω–æ–µ —Ä–∞—Å–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω–µ–Ω–∏–µ  –ø–æ–ª—É—á–∏–ª–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏—è –∏–∑ –º—Ä–∞–º–æ—Ä–∞, –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ –∏–∑ –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã—Ö —Å–æ—Ö—Ä–∞–Ω–∏–ª–∏—Å—å –¥–æ –Ω–∞—à–∏—Ö –¥–Ω–µ–π. –í–∑–≥–ª—è–Ω–µ–º –≤ –∫–∞—á–µ—Å—Ç–≤–µ –ø—Ä–∏–º–µ—Ä–∞ –Ω–∞ —Å–∞—Ä–∫–æ—Ñ–∞–≥ –∏–∑ –∫–æ–ª–ª–µ–∫—Ü–∏–∏ –£–≤–∞—Ä–æ–≤–∞, –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–π –ø–æ–∫–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç –Ω–∞–º –º–∏—Ñ—ã –¥–∏–æ–Ω–∏—Å–∏–π—Å–∫–æ–≥–æ —Ü–∏–∫–ª–∞, –æ—Å–Ω–æ–≤–∞–Ω–Ω—ã–µ –Ω–∞ –∏–¥–µ–µ –≤–æ–∑—Ä–æ–∂–¥–µ–Ω–∏—è —á–µ–ª–æ–≤–µ–∫–∞ –ø–æ—Å–ª–µ —Å–º–µ—Ä—Ç–∏. –ú—ã –≤–∏–¥–∏–º –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ –ª—é–¥–µ–π, –∫–∞–∫ –∏ –≤–∑—Ä–æ—Å–ª—ã—Ö, —Ç–∞–∫ –∏ –¥–µ—Ç–µ–π. –ú–æ–∂–Ω–æ –∑–∞–º–µ—Ç–∏—Ç—å, —á—Ç–æ –æ–¥–∏–Ω —Ä–µ–±–µ–Ω–æ–∫ —á–µ–º-—Ç–æ –Ω–∞–ø—É–≥–∞–Ω. –ß–µ–º –∂–µ?',
    order_num: 1,
    questid: '5ed44ec20ec977157d210ea5'
  })
  await question12.save()
  question13 = new Question({
    question_text: '–ü–æ—Å–ª–µ —Ä–∞–∑–≥–∞–¥–∫–∏ —Ç–µ–±–µ –Ω–µ–æ–±—Ö–æ–¥–∏–º–æ –Ω–∞–π—Ç–∏ –≤ –º—É–∑–µ–µ —Å–∫—É–ª—å–ø—Ç—É—Ä—É –≥—Ä–µ—á–µ—Å–∫–æ–≥–æ –±–æ–≥–∞ (–∏–ª–∏ –±–æ–≥–∏–Ω–∏), —Ä—è–¥–æ–º —Å –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–º (-–æ–π) —Ç–∞–∫–∂–µ –Ω–∞—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è –∏—Å—Ç–æ—á–Ω–∏–∫ —Å—Ç—Ä–∞—Ö–∞ –º–∞–ª—å—á–∏–∫–∞, –ø–æ—Å–ª–µ —á–µ–≥–æ –Ω–∞–ø–∏—Å–∞—Ç—å –µ–≥–æ (–µ–µ) –∏–º—è.',
    answer: '–∞—Ñ–∏–Ω–∞',
    answer_output: '–î–∞, —ç—Ç–æ –¥—Ä–µ–≤–Ω–µ–≥—Ä–µ—á–µ—Å–∫–∞—è –±–æ–≥–∏–Ω—è –º—É–¥—Ä–æ—Å—Ç–∏ –∏ –≤–æ–µ–Ω–Ω–æ–π —Ç–∞–∫—Ç–∏–∫–∏ ‚Äì –ê—Ñ–∏–Ω–∞. –†–æ–∂–¥–µ–Ω–∞ –æ–Ω–∞ –±—ã–ª–∞ –∏–∑ –≥–æ–ª–æ–≤—ã –±–æ–≥–∞ –ó–µ–≤—Å–∞, –ø–æ—Å–ª–µ —Ç–æ–≥–æ –∫–∞–∫ —Ç–æ—Ç –ø—Ä–æ–≥–ª–æ—Ç–∏–ª —Å–≤–æ—é –ø–µ—Ä–≤—É—é –∂–µ–Ω—É –ú–µ—Ç–∏–¥—É-–ü—Ä–µ–º—É–¥—Ä–æ—Å—Ç—å, –∫–æ–≥–¥–∞ —Ç–∞ –∑–∞–±–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–µ–ª–∞, –¥–∞–±—ã –ø—Ä–µ–¥–æ—Ç–≤—Ä–∞—Ç–∏—Ç—å —Ä–æ–∂–¥–µ–Ω–∏–µ –µ—é –ø–æ—Å–ª–µ –ê—Ñ–∏–Ω—ã —Å—ã–Ω–∞, —Å–ø–æ—Å–æ–±–Ω–æ–≥–æ —Å–≤–µ—Ä–≥–Ω—É—Ç—å –≥–ª–∞–≤–Ω–æ–µ –±–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ –û–ª–∏–º–ø–∞. –ò –ø–æ—Ä–æ–¥–∏–ª –æ–Ω –ø–æ—Å–ª–µ —ç—Ç–æ–≥–æ –±–æ–≥–∏–Ω—é-–≤–æ–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–∏—Ü—É –ê—Ñ–∏–Ω—É. –ò–∑–≤–µ—Å—Ç–Ω–æ –æ–≥—Ä–æ–º–Ω–æ–µ –∫–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ –º–∏—Ñ–æ–≤ –æ –±–æ–≥–∏–Ω–µ, —Ç–∞–∫–∏–µ –∫–∞–∫ –∏–∑–æ–±—Ä–µ—Ç–µ–Ω–∏–µ —Ñ–ª–µ–π—Ç—ã –ê—Ñ–∏–Ω–æ—é, —É—á–∞—Å—Ç–∏–µ –µ–µ –≤ –¢—Ä–æ—è–Ω—Å–∫–æ–π –≤–æ–π–Ω–µ, –ø–æ—Å–ª–µ–¥–æ–≤–∞–≤—à–µ–µ –ø–æ—Å–ª–µ –Ω–µ—É–¥–∞—á–Ω–æ–π –ø–æ–ø—ã—Ç–∫–∏ —Å–æ–±–ª–∞–∑–Ω–∏—Ç—å –ü–∞—Ä–∏—Å–∞ –ø—Ä–∏ –ø–æ–º–æ—â–∏ –æ–±–µ—â–∞–Ω–∏—è –∫–∞—Ä—å–µ—Ä—ã —É—Å–ø–µ—à–Ω–æ–≥–æ –ø–æ–ª–∫–æ–≤–æ–¥—Ü–∞, –∏ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ –¥—Ä—É–≥–∏—Ö. –ê—Ñ–∏–Ω–∞ –±—ã–ª–∞ –æ–¥–Ω–æ–π –∏–∑ —Å–∞–º—ã—Ö –ø–æ—á–∏—Ç–∞–µ–º—ã—Ö –±–æ–≥–∏–Ω—å –î—Ä–µ–≤–Ω–µ–π –ì—Ä–µ—Ü–∏–∏, –≤–∫–ª—é—á–∞–ª–∞—Å—å –≤ —á–∏—Å–ª–æ –¥–≤–µ–Ω–∞–¥—Ü–∞—Ç–∏ –≤–µ–ª–∏–∫–∏—Ö –±–æ–≥–æ–≤ –û–ª–∏–º–ø–∞.',
    order_num: 2,
    questid: '5ed44ec20ec977157d210ea5'
  })
  await question13.save()
  question14 = new Question({
    question_text: '–¢–µ–ø–µ—Ä—å —Å–ª–µ–¥—É–π –Ω–∞ –ø–ª–æ—â–∞–¥—å, –æ—Ö—Ä–∞–Ω—è–µ–º—É—é –∫–æ–Ω–¥–æ—Ç—å–µ—Ä–∞–º–∏, —Ç–∞–º —Ç—ã –Ω–∞–π–¥–µ—à—å —Ç–≤–æ—Ä–µ–Ω–∏–µ, —Å–æ–∑–¥–∞–Ω–Ω–æ–µ —Ä—É–∫–æ—é –º–∞—Å—Ç–µ—Ä–∞ –ú–∏–∫–µ–ª–∞–Ω–¥–∂–µ–ª–æ. –ó–∞—Ç–µ–º —Å–ª–µ–¥—É–π –≤ –∑–∞–ª, –Ω–∞—Ö–æ–¥—è—â–∏–π—Å—è –≤ —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω–µ –≤–∑–æ—Ä–∞ —ç—Ç–æ–≥–æ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏—è. –ù–∞–ø–∏—à–∏ –Ω–æ–º–µ—Ä —ç—Ç–æ–≥–æ –∑–∞–ª–∞.',
    answer: '8',
    answer_output: '–ú–æ–ª–æ–¥–µ—Ü, —Ç—ã –≤ –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω–æ–º –º–µ—Å—Ç–µ. –ó–¥–µ—Å—å –Ω–∞—Ö–æ–¥—è—Ç—Å—è —Å—Ä–∞–∑—É —á–µ—Ç—ã—Ä–µ –∑–∞–ª–∞, —É–∫—Ä–∞—à–µ–Ω–Ω—ã–µ —Ä–∞–±–æ—Ç–∞–º–∏ —Ñ–ª–∞–º–∞–Ω–¥—Å–∫–∏—Ö, –Ω–µ–º–µ—Ü–∫–∏—Ö, –Ω–∏–¥–µ—Ä–ª–∞–Ω–¥—Å–∫–∏—Ö —Ö—É–¥–æ–∂–Ω–∏–∫–æ–≤, –∞ —Ç–∞–∫–∂–µ –∫–∞—Ä—Ç–∏–Ω–∞–º–∏ –†–µ–º–±—Ä–∞–Ω–¥—Ç–∞ –∏ –µ–≥–æ –ø–æ—Å–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª–µ–π. –¢–µ–±—è –∂–¥–µ—Ç –Ω–µ–ø—Ä–æ—Å—Ç–æ–µ –∑–∞–¥–∞–Ω–∏–µ, –≤–µ–¥—å –≥–¥–µ-—Ç–æ –≤ –æ–¥–Ω–æ–º –∏–∑ —ç—Ç–∏—Ö –∑–∞–ª–æ–≤ —è —Å–ø—Ä—è—Ç–∞–ª —Å–∏–º–≤–æ–ª, –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–π —Ç–µ–±–µ –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–æ–∏—Ç –Ω–∞–π—Ç–∏. –û–±—Ä–∞–∑—É—é—Ç –µ–≥–æ —Å–æ—Å—Ç–∞–≤–ª—è—é—â–∏–µ –∫–∞—Ä—Ç–∏–Ω—ã, –æ–ø–∏—Å–∞–Ω–∏–µ –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã—Ö —Ç—ã –ø–æ–ª—É—á–∏—à—å. –ü–æ—Å–ª–µ –æ–±–Ω–∞—Ä—É–∂–µ–Ω–∏—è –∑–Ω–∞–∫–∞ –Ω–µ–æ–±—Ö–æ–¥–∏–º–æ –Ω–∞–ø–∏—Å–∞—Ç—å –º–Ω–µ, —á—Ç–æ –∂–µ —ç—Ç–æ. –ò—Ç–∞–∫, –≤–æ—Ç –æ–ø–∏—Å–∞–Ω–∏–µ –∫–∞—Ä—Ç–∏–Ω:',
    order_num: 3,
    questid: '5ed44ec20ec977157d210ea5'
  })
  await question14.save()
  question15 = new Question({
    question_text: '1.–ù–∞ –∫–∞—Ä—Ç–∏–Ω–µ –ø–æ–∫–∞–∑–∞–Ω–∞ –∂–µ–Ω—â–∏–Ω–∞, –æ–¥–µ—Ç–∞—è –≤ —á–µ—Ä–Ω—É—é –æ–¥–µ–∂–¥—É —Å –±–µ–ª—ã–º –≤–æ—Ä–æ—Ç–Ω–∏—á–∫–æ–º, —Å–ª–µ–≤–∞ –æ—Ç –Ω–µ–µ —Å—Ç–æ–∏—Ç –º–∞–ª–µ–Ω—å–∫–∏–π —Ä–µ–±–µ–Ω–æ–∫ —Å –¥–ª–∏–Ω–Ω—ã–º–∏ –≤–æ–ª–Ω–∏—Å—Ç—ã–º–∏ –≤–æ–ª–æ—Å–∞–º–∏, –∞ –ø–µ—Ä–µ–¥ –æ–±–æ–∏–º–∏ –≥–µ—Ä–æ—è–º–∏ –º–æ–∂–Ω–æ –∑–∞–º–µ—Ç–∏—Ç—å –±–æ–ª—å—à–æ–π —Å—Ç–æ–ª, –Ω–∞ –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–º –ª–µ–∂–∏—Ç –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ –¥–∞—Ä–æ–≤ –º–æ—Ä—è. 2.–î–∞–Ω–Ω–æ–µ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ –∏—Å–∫—É—Å—Å—Ç–≤–∞ –ø–æ–∫–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç –µ–≤–∞–Ω–≥–µ–ª—å—Å–∫–∏–π —Å—é–∂–µ—Ç, —Ä–∞—Å—Å–∫–∞–∑—ã–≤–∞—é—â–∏–π, –∫–∞–∫ –°–≤—è—Ç–æ–µ –°–µ–º–µ–π—Å—Ç–≤–æ —Å–ø–∞—Å–∞–ª–æ—Å—å –±–µ–≥—Å—Ç–≤–æ–º –æ—Ç –∑–ª–æ–¥–µ—è–Ω–∏–π —Ü–∞—Ä—è –ò—Ä–æ–¥–∞, –ø—Ä–∏–∫–∞–∑–∞–≤—à–µ–≥–æ –∏—Å—Ç—Ä–µ–±–∏—Ç—å –≤—Å–µ—Ö –º–ª–∞–¥–µ–Ω—Ü–µ–≤ –º—É–∂—Å–∫–æ–≥–æ –ø–æ–ª–∞. –ú–∞—Ä–∏—è –∏ –º–ª–∞–¥–µ–Ω–µ—Ü –ò–∏—Å—É—Å –µ–¥—É—Ç –Ω–∞ –æ—Å–ª–∏–∫–µ, –≤–ø–µ—Ä–µ–¥–∏ –∏–∑–æ–±—Ä–∞–∂–µ–Ω –°–≤—è—Ç–æ–π –ò–æ—Å–∏—Ñ, –≤–µ–¥–æ–º—ã–π –∞–Ω–≥–µ–ª–æ–º. 3.–ñ–∏–≤–æ–ø–∏—Å–µ—Ü –∏–∑–æ–±—Ä–∞–∑–∏–ª –º—É–∂—á–∏–Ω—É –ø—Ä–µ–∫–ª–æ–Ω–Ω–æ–≥–æ –≤–æ–∑—Ä–∞—Å—Ç–∞ –≤ —Ç–µ–º–Ω—ã—Ö –æ–¥–µ—è–Ω–∏—è—Ö, –≤ —Ä—É–∫–∞—Ö –µ–≥–æ –∫–Ω–∏–≥–∞, –∫–æ—Ç–æ—Ä—É—é —Å—Ç–∞—Ä–∏–∫ –∑–∞–¥—É–º—á–∏–≤–æ —á–∏—Ç–∞–µ—Ç. –ü—Ä–∞–≤–∞—è —Ä—É–∫–∞ —Å–∂–∞—Ç–∞ –≤ –∫—É–ª–∞–∫ –∏ –ø—Ä–∏—Å—Ç–∞–≤–ª–µ–Ω–∞ –∫ –≤–∏—Å–∫—É. 4.–•—É–¥–æ–∂–Ω–∏–∫ –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–∏–ª –∏–∑–≤–µ—Å—Ç–Ω—ã–π –±–∏–±–ª–µ–π—Å–∫–∏–π —Å—é–∂–µ—Ç, –≤ –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–º –•—Ä–∏—Å—Ç–æ—Å –ø—Ä–∏–±—ã–ª –≤ –ò–µ—Ä—É—Å–∞–ª–∏–º –ø–µ—Ä–µ–¥ –ø—Ä–∞–∑–¥–Ω–∏–∫–æ–º –∏—É–¥–µ–π—Å–∫–æ–π –ü–∞—Å—Ö–∏, –ø–æ—Å–ª–µ —á–µ–≥–æ –∏–∑–≥–Ω–∞–ª –≤—Å–µ—Ö —Ç–æ—Ä–≥—É—é—â–∏—Ö –∏ –ø–æ–∫—É–ø–∞—é—â–∏—Ö –≤–Ω—É—Ç—Ä–∏ —Ö—Ä–∞–º–∞. –°–ø–∞—Å–∏—Ç–µ–ª—å –∏–∑–æ–±—Ä–∞–∂–µ–Ω —Å –ø–ª–µ—Ç—å—é –≤ —Ä—É–∫–∞—Ö, —Å–ø—Ä–∞–≤–∞ –æ—Ç –Ω–µ–≥–æ —Ç—Ä–∏ —Ç–æ—Ä–≥–æ–≤—Ü–∞. –ü–æ–∑–∞–¥–∏ –ò–∏—Å—É—Å–∞ –∂–µ–Ω—â–∏–Ω–∞ —Å –º–∞–ª–µ–Ω—å–∫–∏–º —Ä–µ–±–µ–Ω–∫–æ–º.',
    answer: '–∫—Ä–µ—Å—Ç',
    answer_output: '–ë–ª–µ—Å—Ç—è—â–µ! –£ —Ç–µ–±—è –ø–æ–ª—É—á–∏–ª–æ—Å—å –Ω–∞–π—Ç–∏ –Ω—É–∂–Ω—ã–π —Å–∏–º–≤–æ–ª. –ö—Ä–µ—Å—Ç, –Ω–∞ –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–º –±—ã–ª —Ä–∞—Å–ø—è—Ç –°–ø–∞—Å–∏—Ç–µ–ª—å, —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è —Å–∞–º—ã–º –≥–ª–∞–≤–Ω—ã–º –∏ —É–∑–Ω–∞–≤–∞–µ–º—ã–º –∑–Ω–∞–∫–æ–º —Ö—Ä–∏—Å—Ç–∏–∞–Ω—Å–∫–æ–π –≤–µ—Ä—ã. –ò–º —É–∫—Ä–∞—à–∞—é—Ç —Ö—Ä–∞–º—ã, –µ–≥–æ –Ω–æ—Å—è—Ç –Ω–∞ —à–µ–µ –≤—Å–µ –≤–µ—Ä—É—é—â–∏–µ –≤–æ –•—Ä–∏—Å—Ç–∞ –ª—é–¥–∏. –í–æ—Ç —É–∂–µ –¥–≤–µ —Ç—ã—Å—è—á–∏ –ª–µ—Ç –æ–Ω –æ–±—ä–µ–¥–∏–Ω—è–µ—Ç –æ–≥—Ä–æ–º–Ω–æ–µ –∫–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ –ª—é–¥–µ–π –ø–æ –≤—Å–µ–º—É –º–∏—Ä—É –≤ –µ–¥–∏–Ω—É—é —Ä–µ–ª–∏–≥–∏—é, —É—á–∞—â—É—é –Ω–∞—Å –∫–∞–∫ –∂–∏—Ç—å –≤ –º–∏—Ä–µ –∏ –≥–∞—Ä–º–æ–Ω–∏–∏ –¥—Ä—É–≥ —Å –¥—Ä—É–≥–æ–º.',
    order_num: 4,
    questid: '5ed44ec20ec977157d210ea5'
  })
  await question15.save()
  question16 = new Question({
    question_text: '–ò–º–µ–Ω–Ω–æ –≤ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–∏ –≤ —Ñ–æ—Ä–º–µ –∫—Ä–µ—Å—Ç–∞ –∏ –Ω–∞—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è —Å–æ–∫—Ä–æ–≤–∏—â–µ, —Å–ø—Ä—è—Ç–∞–Ω–Ω–æ–µ –º–Ω–æ—é –¥–ª—è –¥–æ—Å—Ç–æ–π–Ω–æ–≥–æ. –û–Ω–æ –Ω–∞—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è –≥–¥–µ-—Ç–æ –Ω–∞ –ø–µ—Ä–≤–æ–º —ç—Ç–∞–∂–µ –º—É–∑–µ—è. –ü–æ—Å–ª–µ –Ω–∞—Ö–æ–¥–∫–∏ –Ω–∞–ø–∏—à–∏ –Ω–∞–∑–≤–∞–Ω–∏–µ –∞–≤—Ç–æ—Ä–∞ —ç—Ç–æ–≥–æ —ç–∫—Å–ø–æ–Ω–∞—Ç–∞.',
    answer: '–¥–∏ –±–æ–Ω–∞–≤–µ–Ω—Ç—É—Ä–∞',
    answer_output: '–ü–æ–∑–¥—Ä–∞–≤–ª—è—é! –¢—ã –∑–∞—Å–ª—É–∂–∏–ª —Å–≤–æ–π –ø—Ä–∏–∑! –ù–∞–¥–µ—é—Å—å, –ø—É—Ç—å, –ø—Ä–æ–π–¥–µ–Ω–Ω—ã–π —Ç–æ–±–æ—é –±—ã–ª –Ω–µ —Ç–æ–ª—å–∫–æ —Å–ª–æ–∂–µ–Ω, –Ω–æ –∏ –∏–Ω—Ç–µ—Ä–µ—Å–µ–Ω, –∏ —á—Ç–æ —Ç—ã —Å —É–º–æ–º –≤–æ—Å–ø–æ–ª—å–∑—É–µ—à—å—Å—è —Å–∏–ª–æ–π –ø–æ–ª—É—á–µ–Ω–Ω–æ–≥–æ —Å–æ–∫—Ä–æ–≤–∏—â–∞.',
    order_num: 5,
    questid: '5ed44ec20ec977157d210ea5'
  })
  await question16.save()
}
async function loadquestions() {
  question11 = new Question({
    question_text: '–ö–∞—Ä—Ç–∏–Ω–∞: –ó–∏–º–Ω–∏–π –ø–µ–π–∑–∞–∂ —Å –ø—Ç–∏—á—å–µ–π –∑–∞–ø–∞–¥–Ω–µ–π, –ü–∏—Ç–µ—Ä –ë—Ä–µ–π–≥–µ–ª—å (–º–ª–∞–¥—à–∏–π). –ü–µ—Ä–µ–¥ –≤–∞–º–∏ –æ–¥–Ω–∞ –∏–∑ —Å–∞–º—ã—Ö –∏–∑–≤–µ—Å—Ç–Ω—ã—Ö –∫–∞—Ä—Ç–∏–Ω –Ω–∏–¥–µ—Ä–ª–∞–Ω–¥—Å–∫–æ–≥–æ –∂–∏–≤–æ–ø–∏—Å—Ü–∞ –ü–∏—Ç–µ—Ä–∞ –ë—Ä–µ–π–≥–µ–ª—è, –æ—Ç–∫—Ä—ã–≤–∞—é—â–∞—è –Ω–∞–º –¥–µ—Ä–µ–≤–µ–Ω—Å–∫–∏–π –∑–∏–º–Ω–∏–π –ø–µ–π–∑–∞–∂, –≤ –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–º –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ –ª—é–¥–µ–π –≤—Å—Ç—Ä–µ—á–∞—é—Ç –ø—Ä–µ–∫—Ä–∞—Å–Ω–æ–µ –≤—Ä–µ–º—è –≥–æ–¥–∞. –õ—é–¥–∏, –Ω–µ –∑–∞–¥—É–º—ã–≤–∞—è—Å—å –æ–± –æ–ø–∞—Å–Ω–æ—Å—Ç–∏, —Ö–æ–¥—è—Ç –ø–æ —Ç–æ–Ω–∫–æ–º—É –ª—å–¥—É, –∞ –∫–∞–∫–∞—è –æ–ø–∞—Å–Ω–æ—Å—Ç—å –≥—Ä–æ–∑–∏—Ç –ø—Ç–∏—Ü–∞–º?',
    answer: '–ª–æ–≤—É—à–∫–∞',
    answer_output: '–í–µ—Ä–Ω–æ! –°–ª–µ–¥—É—é—â–∏–π –≤–æ–ø—Ä–æ—Å.',
    questid: '5ed44ec30ec977157d210ea6'
  })
await question11.save()
question12 = new Question({
  question_text: '–ö–∞—Ä—Ç–∏–Ω–∞: –ë–∞—Ä—Ç–æ–ª–æ–º–µ–æ –ú–∞–Ω—Ñ—Ä–µ–¥–∏, –ü—Ä–æ–¥–∞–≤–µ—Ü —Ñ—Ä—É–∫—Ç–æ–≤. –ó–¥–µ—Å—å –º—ã –º–æ–∂–µ–º —É–≤–∏–¥–µ—Ç—å –º–æ–ª–æ–¥–æ–≥–æ —á–µ–ª–æ–≤–µ–∫–∞, –∑–∞–Ω–∏–º–∞—é—â–∏–º—Å—è –æ–¥–Ω–æ–π –∏–∑ —Å–∞–º—ã—Ö –¥—Ä–µ–≤–Ω–∏—Ö –ø—Ä–æ—Ñ–µ—Å—Å–∏–π –≤ –∏—Å—Ç–æ—Ä–∏–∏ —á–µ–ª–æ–≤–µ—á–µ—Å—Ç–≤–∞ ‚Äì —Ç–æ—Ä–≥–æ–≤–ª–µ–π. –ù–∞ —Å—Ç–æ–ª–µ —Ä—è–¥–æ–º —Å —Ç–æ—Ä–≥–æ–≤—Ü–µ–º —Å—Ç–æ—è—Ç –∫–æ—Ä–∑–∏–Ω—ã, –Ω–∞–ø–æ–ª–Ω–µ–Ω–Ω—ã–µ —Ñ—Ä—É–∫—Ç–∞–º–∏. –ö–∞–∫–∏–º–∏ –∏–º–µ–Ω–Ω–æ?',
  answer: '—è–±–ª–æ–∫',
  answer_output: '–í–µ—Ä–Ω–æ! –°–ª–µ–¥—É—é—â–∏–π –≤–æ–ø—Ä–æ—Å.',
  questid: '5ed44ec30ec977157d210ea6'
})
await question12.save()
question13 = new Question({
question_text: '–ö–∞—Ä—Ç–∏–Ω–∞: –õ—É–∏ –õ–µ–∞–ø–æ–ª—å–¥ –ë—É–∞–ª—å–∏, –ú–∞—Å—Ç–µ—Ä—Å–∫–∞—è —Ö—É–¥–æ–∂–Ω–∏—Ü—ã. –ù–∞ –∫–∞—Ä—Ç–∏–Ω–µ –ë—É–∞–ª—å–∏ –∏–∑–æ–±—Ä–∞–∂–µ–Ω–æ —Ä–∞–±–æ—á–µ–µ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–æ –º–æ–ª–æ–¥–æ–π —Ö—É–¥–æ–∂–Ω–∏—Ü—ã: –¥–µ–≤—É—à–∫–∞, —Å–∏–¥—è—â–∞—è –∑–∞ —Å–≤–æ–∏–º —Ä–µ–º–µ—Å–ª–æ–º —Å –∫–∏—Å—Ç—å—é –∏ –ø–∞–ª–∏—Ç—Ä–æ–π –≤ —Ä—É–∫–∞—Ö, —Ä—è–¥–æ–º —Å –Ω–µ–π –∑–∞ –ø—Ä–æ—Ü–µ—Å—Å–æ–º –Ω–∞–±–ª—é–¥–∞–µ—Ç —Ä–µ–±–µ–Ω–æ–∫, –ø–æ –≤—Å–µ–π –º–∞—Å—Ç–µ—Ä—Å–∫–æ–π –ª–µ–∂–∞—Ç –±—é—Å—Ç—ã. –°–∫–æ–ª—å–∫–æ –∏–º–µ–Ω–Ω–æ –±—é—Å—Ç–æ–≤ –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–ª–µ–Ω–æ –Ω–∞ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–∏ —Ñ—Ä–∞–Ω—Ü—É–∑—Å–∫–æ–≥–æ –∂–∏–≤–æ–ø–∏—Å—Ü–∞?',
answer: '6',
answer_output: '–í–µ—Ä–Ω–æ! –°–ª–µ–¥—É—é—â–∏–π –≤–æ–ø—Ä–æ—Å.',
questid: '5ed44ec30ec977157d210ea6'
})
await question13.save()
question14 = new Question({
  question_text: '–ö–∞—Ä—Ç–∏–Ω–∞: –ü–æ–∫–ª–æ–Ω–µ–Ω–∏–µ –ø–∞—Å—Ç—É—Ö–æ–≤, –ì–≤–∏–¥–æ –†–µ–Ω–∏. –ü–µ—Ä–µ–¥ –≤–∞–º–∏ –æ–¥–∏–Ω –∏–∑ —Å–∞–º—ã—Ö –∫–ª—é—á–µ–≤—ã—Ö –º–æ–º–µ–Ω—Ç–æ–≤ –ù–æ–≤–æ–≥–æ –ó–∞–≤–µ—Ç–∞. –í—Å–µ –≥–µ—Ä–æ–∏ –∫–∞—Ä—Ç–∏–Ω—ã —Å –≤–æ—Å—Ö–∏—â–µ–Ω–∏–µ–º —Å–º–æ—Ç—Ä—è—Ç –Ω–∞ –º–ª–∞–¥–µ–Ω—Ü–∞‚Ä¶ –≤—Å–µ –ª–∏? –ö—Ç–æ –∂–µ –Ω–µ —Å–º–æ—Ç—Ä–∏—Ç –Ω–∞ –ò–∏—Å—É—Å–∞?',
  answer: '–æ–≤—Ü–∞',
  answer_output: '–í–µ—Ä–Ω–æ! –°–ª–µ–¥—É—é—â–∏–π –≤–æ–ø—Ä–æ—Å.',
  questid: '5ed44ec30ec977157d210ea6'
})
await question14.save()
question15 = new Question({
question_text: '–ö–∞—Ä—Ç–∏–Ω–∞: –°–≤—è—Ç–æ–µ —Å–µ–º–µ–π—Å—Ç–≤–æ —Å –º–∞–ª–µ–Ω—å–∫–∏–º –ò–æ–∞–Ω–Ω–æ–º –ö—Ä–µ—Å—Ç–∏—Ç–µ–ª–µ–º –∏ —Å–≤—è—Ç–æ–π –ï–ª–∏–∑–∞–≤–µ—Ç–æ–π, –°–∏–º–æ–Ω–µ –ö–∞–Ω—Ç–∞—Ä–∏–Ω–∏. –ù–∞ –¥–∞–Ω–Ω–æ–π –∫–∞—Ä—Ç–∏–Ω–µ –º—ã –º–æ–∂–µ–º —É–≤–∏–¥–µ—Ç—å –∏–∑–≤–µ—Å—Ç–Ω–æ–≥–æ —Ö—Ä–∏—Å—Ç–∏–∞–Ω—Å–∫–æ–≥–æ –≥–µ—Ä–æ—è –≤–º–µ—Å—Ç–µ —Å –µ–≥–æ —Å–µ–º—å–µ–π, –∫–æ—Ç–æ—Ä–∞—è –æ–±—É—á–∞–µ—Ç –µ–≥–æ –≤–∞–∂–Ω–æ–º—É –Ω–∞–≤—ã–∫—É. –ß—Ç–æ –∂–µ –µ–≥–æ —É—á–∞—Ç –¥–µ–ª–∞—Ç—å?',
answer: '—á–∏—Ç–∞—Ç—å',
answer_output: '–í–µ—Ä–Ω–æ! –°–ª–µ–¥—É—é—â–∏–π –≤–æ–ø—Ä–æ—Å.',
questid: '5ed44ec30ec977157d210ea6'
})
await question15.save()
question16 = new Question({
  question_text: '–ö–∞—Ä—Ç–∏–Ω–∞: –ü–æ—Ä—Ç—Ä–µ—Ç –ù–∞–ø–æ–ª–µ–æ–Ω–∞ I, –§—Ä–∞–Ω—Å—É–∞ –ñ–µ—Ä–∞—Ä. –ó–¥–µ—Å—å –º—ã –º–æ–∂–µ–º –≤–∏–¥–µ—Ç—å –∏–∑–≤–µ—Å—Ç–Ω–æ–≥–æ —Ñ—Ä–∞–Ω—Ü—É–∑—Å–∫–æ–≥–æ –ø–æ–ª–∫–æ–≤–æ–¥—Ü–∞ –Ω–∞—á–∞–ª–∞ XIX –≤–µ–∫–∞ –ù–∞–ø–æ–ª–µ–æ–Ω–∞ –ë–æ–Ω–∞–ø–∞—Ä—Ç–∞. –û–±—Ä–∞—Ç–∏—Ç–µ –≤–Ω–∏–º–∞–Ω–∏–µ, –∫–∞–∫ –Ω–∞ —ç—Ç–æ–π –∫–∞—Ä—Ç–∏–Ω–µ —Ö—É–¥–æ–∂–Ω–∏–∫ –∏–∑–æ–±—Ä–∞–∑–∏–ª –≤–µ–ª–∏–∫–æ–≥–æ –∏–º–ø–µ—Ä–∞—Ç–æ—Ä–∞ –≤ –æ–±—Ä–∞–∑–µ —Ä–∏–º—Å–∫–∏—Ö —Ü–µ–∑–∞—Ä–µ–π. –ö–∞–∫–æ–π —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç –ø–æ–º–æ–≥ –§—Ä–∞–Ω—Å—É–∞ –ñ–µ—Ä–∞—Ä—É –¥–æ–±–∏—Ç—å—Å—è —ç—Ç–æ–≥–æ –æ–±—Ä–∞–∑–∞?',
  answer: '–≤–µ–Ω–æ–∫',
  answer_output: '–í–µ—Ä–Ω–æ! –°–ª–µ–¥—É—é—â–∏–π –≤–æ–ø—Ä–æ—Å.',
  questid: '5ed44ec30ec977157d210ea6'
})
await question16.save()
question17 = new Question({
question_text: '–ö–∞—Ä—Ç–∏–Ω–∞: –°–º–µ—Ä—Ç—å –°–æ—Ñ–æ–Ω–∏—Å–±—ã, –î–∂–æ–≤–∞–Ω–Ω–∏ –ë–∞—Ç—Ç–∏—Å—Ç–∞ –ü–∏—Ç—Ç–æ–Ω–∏. –ü–µ—Ä–µ–¥ –≤–∞–º–∏ —Å—é–∂–µ—Ç –∞–Ω—Ç–∏—á–Ω–æ–π –∏—Å—Ç–æ—Ä–∏–∏ –æ –¥–æ—á–µ—Ä–∏ –∫–∞—Ä—Ñ–∞–≥–µ–Ω—Å–∫–æ–≥–æ –ø–æ–ª–∫–æ–≤–æ–¥—Ü–∞ –ì–∞—Å–¥—Ä—É–±–∞–ª–∞, –°–æ—Ñ–æ–Ω–∏—Å–±–µ. –ú—ã –º–æ–∂–µ–º –≤–∏–¥–µ—Ç—å –≥–æ—Ä–µ—á—å –∏ —Å–∫–æ—Ä–±—å –µ–µ –ø—Ä–∏–¥–≤–æ—Ä–Ω—ã—Ö, —É–∂–∞—Å, –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–π –ø—Ä–∏–Ω–µ—Å–ª–∞ –∑–∞ —Å–æ–±–æ–π —Å–º–µ—Ä—Ç—å. –ß—Ç–æ –∂–µ –∏–º–µ–Ω–Ω–æ –ø—Ä–∏–Ω–µ—Å–ª–æ —Å–º–µ—Ä—Ç—å –º–æ–ª–æ–¥–æ–π –¥–µ–≤—É—à–∫–µ?',
answer: '—è–¥',
answer_output: '–í–µ—Ä–Ω–æ! –°–ª–µ–¥—É—é—â–∏–π –≤–æ–ø—Ä–æ—Å.',
questid: '5ed44ec30ec977157d210ea6'
})
await question17.save()
question18 = new Question({
  question_text: '–ö–∞—Ä—Ç–∏–Ω–∞: –°–≤—è—Ç–æ–π –ò–µ—Ä–æ–Ω–∏–º, –ü–∞–ª—å–º–∞ –ú–ª–∞–¥—à–∏–π. –ü–µ—Ä–µ–¥ –Ω–∞–º–∏ –æ–¥–∏–Ω –∏–∑ —á–µ—Ç—ã—Ä–µ—Ö –æ—Ç—Ü–æ–≤ –∑–∞–ø–∞–¥–Ω–æ–π —Ü–µ—Ä–∫–≤–∏. –û–Ω –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–ª–µ–Ω –≤ –æ–±—Ä–∞–∑–µ –æ–¥–∏–Ω–æ–∫–æ–≥–æ –≥—Ä–µ—à–Ω–∏–∫–∞ –≤ –ø—É—Å—Ç—ã–Ω–µ, —Ä—è–¥–æ–º —Å –Ω–∏–º —á–µ–ª–æ–≤–µ—á–µ—Å–∫–∏–π —á–µ—Ä–µ–ø –∏ –æ—Ç–∫—Ä—ã—Ç–∞—è –∫–Ω–∏–≥–∞.–í–æ–∑–ª–µ –≥–µ—Ä–æ—è –ª–µ–∂–∏—Ç –∑–≤–µ—Ä—å, –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–≥–æ –æ–Ω –∏–∑–±–∞–≤–∏–ª –æ—Ç –º—É—á–µ–Ω–∏–π, –¥–æ—Å—Ç–∞–≤ –∏–∑ –ª–∞–ø –∫–æ–ª—é—á–∫—É. –ß—Ç–æ —ç—Ç–æ –∑–∞ –∑–≤–µ—Ä—å?',
  answer: '–ª–µ–≤',
  answer_output: '–í–µ—Ä–Ω–æ! –°–ª–µ–¥—É—é—â–∏–π –≤–æ–ø—Ä–æ—Å.',
  questid: '5ed44ec30ec977157d210ea6'
})
await question18.save()
question19 = new Question({
question_text: '–ö–∞—Ä—Ç–∏–Ω–∞: –°–≤—è—Ç–∞—è –ú–∞—Ä–∏—è –ú–∞–≥–¥–∞–ª–µ–Ω–∞, –ø–æ–¥–¥–µ—Ä–∂–∏–≤–∞–µ–º–∞—è –∞–Ω–≥–µ–ª–∞–º–∏, –ü–∞–ª—å–º–∞ –ú–ª–∞–¥—à–∏–π. –ù–∞ –¥–∞–Ω–Ω–æ–π –∫–∞—Ä—Ç–∏–Ω–µ –º—ã –º–æ–∂–µ–º –≤–∏–¥–µ—Ç—å –ø–æ—Å–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–∏—Ü—É –ò–∏—Å—É—Å–∞ –•—Ä–∏—Å—Ç–∞, –ø–æ–¥–¥–µ—Ä–∂–∏–≤–∞–µ–º—É—é —Ç—Ä–µ–º—è –∞–Ω–≥–µ–ª–∞–º–∏. –ù–∞ –µ–µ –ª–∏—Ü–µ –º—ã –º–æ–∂–µ–º –≤–∏–¥–µ—Ç—å —Ä–∞—Å–∫–∞—è–Ω–∏–µ –∑–∞ –≤—Å–µ –µ–µ –ø—Ä–æ—à–ª—ã–µ –≥—Ä–µ—Ö–∏. –ß—Ç–æ –≤ –µ–µ –æ–±—Ä–∞–∑–µ –Ω–∞–ø–æ–º–∏–Ω–∞–µ—Ç –Ω–∞–º –æ —Ç–æ–º, —á—Ç–æ –≤—Å–µ –≤ –º–∏—Ä–µ –±—Ä–µ–Ω–Ω–æ?',
answer: '—á–µ—Ä–µ–ø',
answer_output: '–í–µ—Ä–Ω–æ! –°–ª–µ–¥—É—é—â–∏–π –≤–æ–ø—Ä–æ—Å.',
questid: '5ed44ec30ec977157d210ea6'
})
await question19.save()
question20 = new Question({
  question_text: '–ö–∞—Ä—Ç–∏–Ω–∞: –ò—É–¥–∞ –∏ –§–∞–º–∞—Ä—å, –§–µ—Ä–¥–∏–Ω–∞–Ω–¥ –ë–∞–ª—Ç–∞—Å–∞—Ä—Å –ë–∞–ª—Ç–∞—Å–∞—Ä—Å –ë–æ–ª. –î–æ–±–∏–≤—à–∏—Å—å –±–ª–∏–∑–æ—Å—Ç–∏ —Å–≤–æ–µ–≥–æ —Å–≤–µ–∫—Ä–∞ –ø–æ–¥ –≤–∏–¥–æ–º –±–ª—É–¥–Ω–∏—Ü—ã, –§–∞–º–∞—Ä—å –ø–æ–ª—É—á–∞–µ—Ç –æ—Ç –ò—É–¥—ã –≤–µ—â—å, —Å –ø–æ–º–æ—â—å—é –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–π –æ–Ω —Å–º–æ–∂–µ—Ç –µ–µ —É–∑–Ω–∞—Ç—å. –í–∑–≥–ª—è–Ω–∏—Ç–µ –Ω–∞ –∫–∞—Ä—Ç–∏–Ω—É –∏ —Å–∫–∞–∂–∏—Ç–µ, —á—Ç–æ —ç—Ç–æ –∑–∞ –≤–µ—â—å?',
  answer: '–∫–æ–ª—å—Ü–æ',
  answer_output: '–í–µ—Ä–Ω–æ! –°–ª–µ–¥—É—é—â–∏–π –≤–æ–ø—Ä–æ—Å.',
  questid: '5ed44ec30ec977157d210ea6'
})
await question20.save()

}
async function loadquestions_findpic() {
  question11 = new Question({
    question_text: '–ù–∞ –¥–∞–Ω–Ω–æ–π –∫–∞—Ä—Ç–∏–Ω–µ –º—ã –º–æ–∂–µ–º —É–≤–∏–¥–µ—Ç—å –ø—Ä–µ—Å—Ç–∞—Ä–µ–ª–æ–≥–æ —Å–≤—è—â–µ–Ω–Ω–æ—Å–ª—É–∂–∏—Ç–µ–ª—è —Å –∫–∞–¥–∏–ª–æ–º –≤ —Ä—É–∫–∞—Ö, –ø–æ–∑–∞–¥–∏ –Ω–µ–≥–æ –º–Ω–æ–≥–æ –∂–µ–Ω—â–∏–Ω –≤ —Ä–∞–∑–Ω–æ—Ü–≤–µ—Ç–Ω—ã—Ö –Ω–∞—Ä—è–¥–∞—Ö, —Å –∏–Ω—Ç–µ—Ä–µ—Å–æ–º –Ω–∞–±–ª—é–¥–∞—é—â–∏–µ –∑–∞ –ø—Ä–æ—Ü–µ—Å—Å–æ–º —Å–ª—É–∂–±—ã. –ö–∞—Ä—Ç–∏–Ω–∞ –Ω–∞–ø–∏—Å–∞–Ω–∞ —Ö—É–¥–æ–∂–Ω–∏–∫–æ–º, —Ä–∞–±–æ—Ç–∞–≤—à–∏–º –≤ XVII –≤–µ–∫–µ –Ω–∞ —Ç–µ—Ä—Ä–∏—Ç–æ—Ä–∏–∏ —Å–æ–≤—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–æ–π –ë–µ–ª—å–≥–∏–∏',
    answer: '–∏–¥–æ–ª–æ—Å–ª—É–∂–µ–Ω–∏–µ —Ü–∞—Ä—è —Å–æ–ª–æ–º–æ–Ω–∞',
    answer_output: '–í–µ—Ä–Ω–æ! –°–ª–µ–¥—É—é—â–∏–π –≤–æ–ø—Ä–æ—Å.',
    questid: '5ed59e611e5ca80d22205d1f'
  })
await question11.save()
question12 = new Question({
  question_text: '–ù–∞ –¥–∞–Ω–Ω–æ–π –∫–∞—Ä—Ç–∏–Ω–µ –º—ã –º–æ–∂–µ–º –≤–∏–¥–µ—Ç—å –ò–∏—Å—É—Å–∞ –•—Ä–∏—Å—Ç–∞, —Å–∏–¥—è—â–µ–≥–æ –∑–∞ —Å—Ç–æ–ª–æ–º, –Ω–∞–ø—Ä–æ—Ç–∏–≤ –Ω–µ–≥–æ —Å–∏–¥–∏—Ç –º–æ–ª–æ–¥–∞—è –¥–µ–≤—É—à–∫–∞ –≤ –∏–∑—è—â–Ω–æ–π —á–µ—Ä–Ω–æ–π —à–ª—è–ø–∫–µ, —Ä—è–¥–æ–º —Å–æ —Å—Ç–æ–ª–æ–º —Å—Ç–æ–∏—Ç –ø—Ä–µ—Å—Ç–∞—Ä–µ–ª–∞—è –∂–µ–Ω—â–∏–Ω–∞, –≤–æ –≤–∑–≥–ª—è–¥–µ –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–π –º–æ–∂–Ω–æ —É–≤–∏–¥–µ—Ç—å –≥—Ä—É—Å—Ç—å –∏ –ø–µ—á–∞–ª—å. –ö–∞—Ä—Ç–∏–Ω–∞ –Ω–∞–ø–∏—Å–∞–Ω–∞ —Ö—É–¥–æ–∂–Ω–∏–∫–æ–º, –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–π —Ä–∞–±–æ—Ç–∞–ª  –≤ XVII –≤–µ–∫–µ –≤ —Å–µ–≤–µ—Ä–Ω–æ–π —á–∞—Å—Ç–∏ –±—ã–≤—à–∏—Ö –ù–∏–¥–µ—Ä–ª–∞–Ω–¥–æ–≤ –∏ –≤–æ—à–µ–ª –≤ –∏—Å—Ç–æ—Ä–∏—é —Å–≤–æ–µ–π –∑–Ω–∞–º–µ–Ω–∏—Ç–æ–π —Å–≤–µ—Ç–æ-—Ç–µ–Ω—å—é. –ù–∞–ø–∏—à–∏—Ç–µ –Ω–∞–∑–≤–∞–Ω–∏–µ –∫–∞—Ä—Ç–∏–Ω—ã',
  answer: '—Ö—Ä–∏—Å—Ç–æ—Å —É –º–∞—Ä–∏–∏ –∏ –º–∞—Ä—Ñ—ã',
  answer_output: '–í–µ—Ä–Ω–æ! –°–ª–µ–¥—É—é—â–∏–π –≤–æ–ø—Ä–æ—Å.',
  questid: '5ed59e611e5ca80d22205d1f'
})
await question12.save()
question13 = new Question({
question_text: '–ù–∞ –∫–∞—Ä—Ç–∏–Ω–µ –º—ã –º–æ–∂–µ–º —É–≤–∏–¥–µ—Ç—å –∫–∞—Ç–æ–ª–∏—á–µ—Å–∫—É—é —Å–≤—è—Ç—É—é, –¥–µ—Ä–∂–∞—â—É—é –≤ —Ä—É–∫–∞—Ö –º—É–∑—ã–∫–∞–ª—å–Ω—ã–π –∏–Ω—Å—Ç—Ä—É–º–µ–Ω—Ç, —Ä—è–¥–æ–º —Å –Ω–µ–π –Ω–∞ –∫–æ–ª–µ–Ω—è—Ö —Å—Ç–æ–∏—Ç –º–æ–Ω–∞—Ö, —Å–ª–æ–∂–∏–≤—à–∏–π —Ä—É–∫–∏ –∏ –≤–Ω–∏–º–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ –Ω–∞–±–ª—é–¥–∞—é—â–∏–π –∑–∞ –∏–Ω—Å—Ç—Ä—É–º–µ–Ω—Ç–æ–º —É —Å–≤—è—Ç–æ–π –≤ —Ä—É–∫–∞—Ö. –ö–∞—Ä—Ç–∏–Ω–∞ –Ω–∞–ø–∏—Å–∞–Ω–∞ –∏—Ç–∞–ª—å—è–Ω—Å–∫–∏–º —Ö—É–¥–æ–∂–Ω–∏–∫–æ–º XVI –≤–µ–∫–∞, –Ω–∞–ø–∏—à–∏—Ç–µ –µ–µ –Ω–∞–∑–≤–∞–Ω–∏–µ.',
answer: '—Å–≤—è—Ç–∞—è —Ü–µ—Ü–∏–ª–∏—è —Å –¥–æ–Ω–∞—Ç–æ—Ä–æ–º',
answer_output: '–í–µ—Ä–Ω–æ! –°–ª–µ–¥—É—é—â–∏–π –≤–æ–ø—Ä–æ—Å.',
questid: '5ed59e611e5ca80d22205d1f'
})
await question13.save()
question14 = new Question({
  question_text: '–ù–∞ –∫–∞—Ä—Ç–∏–Ω–µ –º—ã –º–æ–∂–µ–º —É–≤–∏–¥–µ—Ç—å –º–æ–ª–æ–¥–æ–≥–æ —Ä–∏–º—Å–∫–æ–≥–æ –ø–æ–ª–∫–æ–≤–æ–¥—Ü–∞, –≤–æ—Å—Å–µ–¥–∞—é—â–µ–≥–æ –Ω–∞ –ø—å–µ–¥–µ—Å—Ç–∞–ª–µ, –¥–µ–≤—É—à–∫–∞ –Ω–∞–¥–µ–≤–∞–µ—Ç —Ç–µ—Ä–Ω–æ–≤—ã–π –≤–µ–Ω–æ–∫ –Ω–∞ –µ–≥–æ –≥–æ–ª–æ–≤—É –∫–∞–∫ —Å–∏–º–≤–æ–ª –ø–æ–±–µ–¥—ã. –ù–∞ –∞—É–¥–∏–µ–Ω—Ü–∏—é –∫ –Ω–µ–º—É –ø—Ä–∏—à–µ–ª —é–Ω–æ—à–∞, –æ–¥–µ—Ç—ã–π –≤ –∑–µ–ª–µ–Ω–æ-–∫—Ä–∞—Å–Ω–æ–µ –æ–¥–µ—è–Ω–∏–µ, –≤–æ–∫—Ä—É–≥ —Å—Ç–æ–∏—Ç –ø—Ä–∏–¥–≤–æ—Ä–Ω–∞—è —Å–≤–∏—Ç–∞. –ö–∞—Ä—Ç–∏–Ω–∞ —Å–æ–∑–¥–∞–Ω–∞ —Ñ—Ä–∞–Ω—Ü—É–∑—Å–∫–∏–º —Ö—É–¥–æ–∂–Ω–∏–∫–æ–º. –ù–∞–ø–∏—à–∏—Ç–µ –µ–µ –Ω–∞–∑–≤–∞–Ω–∏–µ.',
  answer: '–≤–µ–ª–∏–∫–æ–¥—É—à–∏–µ —Å—Ü–∏–ø–∏–æ–Ω–∞',
  answer_output: '–í–µ—Ä–Ω–æ! –°–ª–µ–¥—É—é—â–∏–π –≤–æ–ø—Ä–æ—Å.',
  questid: '5ed59e611e5ca80d22205d1f'
})
await question14.save()
question15 = new Question({
question_text: '–ù–∞ –∫–∞—Ä—Ç–∏–Ω–µ –º—ã –º–æ–∂–µ–º —É–≤–∏–¥–µ—Ç—å –º–æ–ª–æ–¥—É—é –¥–µ–≤—É—à–∫—É –≤ –∫—Ä–∞—Å–Ω–æ–º –ø–ª–∞—Ç—å–µ, –∏–≥—Ä–∞—é—â—É—é –Ω–∞ –º—É–∑—ã–∫–∞–ª—å–Ω–æ–º –∏–Ω—Å—Ç—Ä—É–º–µ–Ω—Ç–µ –±—É–¥—É—á–∏ –≤ —Å–æ—Å—Ç–æ—è–Ω–∏–∏ –ø–æ–ª—É–ª–µ–∂–∞ –Ω–∞ –∫—É—à–µ—Ç–∫–µ, –ø–æ–∑–∞–¥–∏ —Å–ø—Ä–∞–≤–∞ –Ω–∞—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è –∫–æ–ª–æ–Ω–Ω–∞, —Ä—è–¥–æ–º –ª–µ–∂–∞—Ç –ø–ª–µ–¥ –∏ –Ω–∏—Ç–∫–∏ –¥–ª—è –≤—ã—à–∏–≤–∞–Ω–∏—è. –ö–∞—Ä—Ç–∏–Ω–∞ –Ω–∞–ø–∏—Å–∞–Ω–∞ —Ñ—Ä–∞–Ω—Ü—É–∑—Å–∫–∏–º —Ö—É–¥–æ–∂–Ω–∏–∫–æ–º –≤ –Ω–∞—á–∞–ª–µ XIX –≤–µ–∫–∞, –Ω–∞–ø–∏—à–∏—Ç–µ –µ–µ –Ω–∞–∑–≤–∞–Ω–∏–µ.',
answer: '–ø–æ—Ä—Ç—Ä–µ—Ç –∂–æ–∑–µ—Ñ–∏–Ω—ã –±—É–¥–∞–µ–≤—Å–∫–æ–π',
answer_output: '–í–µ—Ä–Ω–æ! –°–ª–µ–¥—É—é—â–∏–π –≤–æ–ø—Ä–æ—Å.',
questid: '5ed59e611e5ca80d22205d1f'
})
await question15.save()
question16 = new Question({
  question_text: '–ù–∞ –∫–∞—Ä—Ç–∏–Ω–µ –º—ã –º–æ–∂–µ–º —É–≤–∏–¥–µ—Ç—å —Ç–µ–º–Ω–æ–µ –º—Ä–∞—á–Ω–æ–µ –ø–æ–º–µ—â–µ–Ω–∏–µ, –ª–∏—à—å —á–µ—Ä–µ–∑ –ø–∞—Ä—É –æ–∫–æ–Ω –æ–Ω–æ –æ—Å–≤–µ—â–∞–µ—Ç—Å—è —Ä–µ–¥–∫–∏–º–∏ –ª—É—á–∞–º–∏ —Å–æ–ª–Ω—Ü–∞. –í —Ü–µ–Ω—Ç—Ä–µ –∫–∞—Ä—Ç–∏–Ω—ã - –º—É–∂—á–∏–Ω–∞, —Å—Ç–æ—è—â–∏–π –Ω–∞ —Å—Ç–æ–ª–µ. –í—Å–µ, –∫–∞–∂–µ—Ç—Å—è, —Å–ª—É—à–∞—é—Ç —Ç–æ, —á—Ç–æ –æ–Ω –≥–æ–≤–æ—Ä–∏—Ç, –∏ –ª–∏—à—å –æ–¥–∏–Ω –±–µ–¥–Ω—è–∫ –ª–µ–∂–∏—Ç –Ω–∞ –ø–æ–ª—É, –ø–æ–≤–µ—Ä–Ω—É–≤—à–∏—Å—å –ª–∏—Ü–æ–º –∫ –∑—Ä–∏—Ç–µ–ª—è–º, —Å –Ω–µ–¥–æ–≤–æ–ª—å–Ω—ã–º –≤–∏–¥–æ–º. –ö–∞—Ä—Ç–∏–Ω–∞ –Ω–∞–ø–∏—Å–∞–Ω–∞ —Ñ—Ä–∞–Ω—Ü—É–∑—Å–∫–∏–º —Ö—É–¥–æ–∂–Ω–∏–∫–æ–º –≤ –Ω–∞—á–∞–ª–µ XIX –≤–µ–∫–∞, –Ω–∞–ø–∏—à–∏—Ç–µ –µ–µ –Ω–∞–∑–≤–∞–Ω–∏–µ.',
  answer: '–∂–∏–≤–æ–ø–∏—Å–µ—Ü –∂–∞–∫ —Å—Ç–µ–ª–ª–∞ –≤ —Ç—é—Ä—å–º–µ',
  answer_output: '–í–µ—Ä–Ω–æ! –°–ª–µ–¥—É—é—â–∏–π –≤–æ–ø—Ä–æ—Å.',
  questid: '5ed59e611e5ca80d22205d1f'
})
await question16.save()
question17 = new Question({
question_text: '–ù–∞ –∫–∞—Ä—Ç–∏–Ω–µ –º—ã –º–æ–∂–µ–º —É–≤–∏–¥–µ—Ç—å –º–æ–ª–æ–¥–æ–≥–æ –º—É–∂—á–∏–Ω—É —Å –¥–ª–∏–Ω–Ω—ã–º–∏ —Ä—É—Å—ã–º–∏ –≤–æ–ª–æ—Å–∞–º–∏, –æ–¥–µ—Ç–æ–≥–æ –≤ –∫—Ä–∞—Å–Ω—ã–µ, —Ç–µ–º–Ω–æ-—Å–∏–Ω–∏–µ –∏ —Å–≤–µ—Ç–ª–æ-–æ—Ä–∞–Ω–∂–µ–≤—ã–µ –æ–¥–µ—è–Ω–∏—è, –ø—Ä–∞–≤–∞—è —Ä—É–∫–∞ –ø–æ–¥–Ω—è—Ç–∞ –≤–≤–µ—Ä—Ö, –≤ –ª–µ–≤–æ–π —Ä—É–∫–µ –ª–µ–∂–∏—Ç —Ç–µ–º–Ω—ã–π —à–∞—Ä. –ö–∞—Ä—Ç–∏–Ω–∞ –Ω–∞–ø–∏—Å–∞–Ω–∞ –∏—Ç–∞–ª—å—è–Ω—Å–∫–∏–º —Ö—É–¥–æ–∂–Ω–∏–∫–æ–º –≤ –ø–µ—Ä–≤–æ–π –ø–æ–ª–æ–≤–∏–Ω–µ XVI –≤–µ–∫–∞, –Ω–∞–ø–∏—à–∏—Ç–µ –µ–µ –Ω–∞–∑–≤–∞–Ω–∏–µ (–Ω–∞ —Ä—É—Å—Å–∫–æ–º).',
answer: '—Å–ø–∞—Å–∏—Ç–µ–ª—å',
answer_output: '–í–µ—Ä–Ω–æ! –°–ª–µ–¥—É—é—â–∏–π –≤–æ–ø—Ä–æ—Å.',
questid: '5ed59e611e5ca80d22205d1f'
})
await question17.save()
question18 = new Question({
  question_text: '–ù–∞ –∫–∞—Ä—Ç–∏–Ω–µ –º—ã –º–æ–∂–µ–º —É–≤–∏–¥–µ—Ç—å –º–æ–ª–æ–¥–æ–≥–æ –º—É–∂—á–∏–Ω—É —Å –¥–ª–∏–Ω–Ω—ã–º–∏ –≤–æ–ª–æ—Å–∞–º–∏, –≤—ã—Ç—è–Ω—É—Ç—ã–º –ª–∏—Ü–æ–º –∏ —Ç–µ–º–Ω–æ–π –≥—É—Å—Ç–æ–π –±–æ—Ä–æ–¥–æ–π. –û–Ω –æ–¥–µ—Ç –≤ –∫—Ä–∞—Å–Ω—ã–µ –æ–¥–µ—è–Ω–∏—è, –≤ –æ–¥–Ω–æ–π —Ä—É–∫–µ –¥–µ—Ä–∂–∏—Ç –ø–∏—à—É—â–∏–π –ø—Ä–µ–¥–º–µ—Ç, –≤ –¥—Ä—É–≥–æ–π - –∫–Ω–∏–≥—É. –ö–∞—Ä—Ç–∏–Ω–∞ –Ω–∞–ø–∏—Å–∞–Ω–∞ –∏—Ç–∞–ª—å—è–Ω—Å–∫–∏–º —Ö—É–¥–æ–∂–Ω–∏–∫–æ–º –≤ –∫–æ–Ω—Ü–µ XV –≤–µ–∫–∞, –Ω–∞–ø–∏—à–∏—Ç–µ –µ–µ –Ω–∞–∑–≤–∞–Ω–∏–µ',
  answer: '–ø–æ—Ä—Ç—Ä–µ—Ç –º—É–∂—á–∏–Ω—ã –≤ –∫—Ä–∞—Å–Ω–æ–º –±–µ—Ä–µ—Ç–µ —Å –∫–Ω–∏–≥–æ–π',
  answer_output: '–í–µ—Ä–Ω–æ! –°–ª–µ–¥—É—é—â–∏–π –≤–æ–ø—Ä–æ—Å.',
  questid: '5ed59e611e5ca80d22205d1f'
})
await question18.save()
question19 = new Question({
question_text: '–ó–¥–µ—Å—å –º—ã –º–æ–∂–µ–º —É–≤–∏–¥–µ—Ç—å –∏–∑–≤–µ—Å—Ç–Ω—ã–π –±–∏–±–ª–µ–π—Å–∫–∏–π —Å—é–∂–µ—Ç: –º—É–∂—á–∏–Ω–∞ —Å –≥—Ä–æ–∑–Ω—ã–º –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏–µ–º –ª–∏—Ü–∞ –¥–µ—Ä–∂–∏—Ç –≤ —Ä—É–∫–∞—Ö –ø–ª–µ—Ç—å, —Å–ø—Ä–∞–≤–∞ –æ—Ç –Ω–µ–≥–æ - —Ç—Ä–∏ —Ç–æ—Ä–≥–æ–≤—Ü–∞, –Ω–∞ –ª–∏—Ü–∞—Ö –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã—Ö —Å—Ç—Ä–∞—Ö –ø–µ—Ä–µ–¥ –Ω–µ–∏–∑–±–µ–∂–Ω–æ–π –∫–∞—Ä–æ–π –∑–∞ –≥—Ä–µ—Ö–∏. –°–ª–µ–≤–∞ –∂–µ–Ω—â–∏–Ω–∞, –∫–æ—Ç–æ—Ä—É—é –≤ —Å—Ç—Ä–∞—Ö–µ –æ–±–Ω–∏–º–∞–µ—Ç –º–∞–ª–µ–Ω—å–∫–∏–π —Ä–µ–±–µ–Ω–æ–∫. –ö–∞—Ä—Ç–∏–Ω–∞ –Ω–∞–ø–∏—Å–∞–Ω–∞ —Ö—É–¥–æ–∂–Ω–∏–∫–æ–º, —Ä–∞–±–æ—Ç–∞–≤—à–∏–º –≤ XVII –≤–µ–∫–µ –Ω–∞ —Ç–µ—Ä—Ä–∏—Ç–æ—Ä–∏–∏ —Å–æ–≤—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–æ–π –ë–µ–ª—å–≥–∏–∏, –Ω–∞–ø–∏—à–∏—Ç–µ –µ–µ –Ω–∞–∑–≤–∞–Ω–∏–µ.',
answer: '–∏–∑–≥–Ω–∞–Ω–∏–µ —Ç–æ—Ä–≥—É—é—â–∏—Ö –∏–∑ —Ö—Ä–∞–º–∞',
answer_output: '–í–µ—Ä–Ω–æ! –°–ª–µ–¥—É—é—â–∏–π –≤–æ–ø—Ä–æ—Å.',
questid: '5ed59e611e5ca80d22205d1f'
})
await question19.save()
question20 = new Question({
  question_text: '–ó–¥–µ—Å—å –º—ã –º–æ–∂–µ–º —É–≤–∏–¥–µ—Ç—å –æ–±–µ—Å—Å–∏–ª–µ–Ω–Ω–æ–≥–æ –º—É–∂—á–∏–Ω—É, —Ä—É–∫–∏ –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–≥–æ –ø–µ—Ä–µ–≤—è–∑–∞–Ω—ã –≤–µ—Ä–µ–≤–∫–æ–π, –∞ –Ω–∞ –≥–æ–ª–æ–≤–µ —Ç–µ—Ä–Ω–∏—Å—Ç—ã–π –≤–µ–Ω–æ–∫. –ó–∞ —Ä—É–∫—É –µ–≥–æ –¥–µ—Ä–∂–∏—Ç –¥—Ä—É–≥–æ–π –º—É–∂—á–∏–Ω–∞, –Ω–∞ –ª–∏—Ü–µ –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–≥–æ –±–µ—Å—Å–ø–æ—Ä–Ω–æ–µ –∑–ª–æ—Ä–∞–¥—Å—Ç–≤–æ. –°—Ä–∞–∑—É –ø–æ–∑–∞–¥–∏ –ø–ª–µ–Ω–Ω–∏–∫–∞ - –º—É–∂—á–∏–Ω–∞ –≤ –∫—Ä–∞—Å–∏–≤–æ–º —Å–≤–µ—Ç–ª–æ–º –¥–≤–æ—Ä—è–Ω—Å–∫–æ–º –æ–¥–µ—è–Ω–∏–∏ –∏ —á–µ—Ä–Ω–æ–º –≥–æ–ª–æ–≤–Ω–æ–º —É–±–æ—Ä–µ. –ö–∞—Ä—Ç–∏–Ω–∞ —Å–¥–µ–ª–∞–Ω–∞ –Ω–∏–¥–µ—Ä–ª–∞–Ω–¥—Å–∫–∏–º —Ö—É–¥–æ–∂–Ω–∏–∫–æ–º, –Ω–∞–ø–∏—à–∏—Ç–µ –µ–µ –Ω–∞–∑–≤–∞–Ω–∏–µ',
  answer: '—Å–µ —á–µ–ª–æ–≤–µ–∫',
  answer_output: '–í–µ—Ä–Ω–æ! –°–ª–µ–¥—É—é—â–∏–π –≤–æ–ø—Ä–æ—Å.',
  questid: '5ed59e611e5ca80d22205d1f'
})
await question20.save()

}
async function loadquests() {
  quest1 = new Quest({
    quest_name: '–ö–≤–µ—Å—Ç –ö–æ–¥ –¥–∞ –í–∏–Ω—á–∏',
    quest_desc: '–ó–¥—Ä–∞–≤—Å—Ç–≤—É–π, –¥–æ—Ä–æ–≥–æ–π –¥—Ä—É–≥. –û–¥–Ω–∞–∂–¥—ã —è –ø—Ä–∏—à–µ–ª –≤ —ç—Ç–æ—Ç –ø—Ä–µ–∫—Ä–∞—Å–Ω—ã–π –º—É–∑–µ–π, –ø–æ–∑–Ω–∞–∫–æ–º–∏–ª—Å—è —Å –∏—Å–∫—É—Å—Å—Ç–≤–æ–º —Ä–∞–∑–ª–∏—á–Ω—ã—Ö —Å—Ç—Ä–∞–Ω –º–∏—Ä–∞ —Å–æ –≤—Å–µ–≥–æ –∑–µ–º–Ω–æ–≥–æ —à–∞—Ä–∞, —É–≤–∏–¥–µ–ª, –∫–∞–∫–∏–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–º –º–µ–Ω—è–ª–æ—Å—å —á–µ–ª–æ–≤–µ—á–µ—Å—Ç–≤–æ –Ω–∞ –ø—Ä–æ—Ç—è–∂–µ–Ω–∏–∏ –≤–µ–∫–æ–≤. –í–æ –≤—Ä–µ–º—è —Å–≤–æ–µ–≥–æ –ø–æ—Å–µ—â–µ–Ω–∏—è —è —Ä–µ—à–∏–ª —Å–ø—Ä—è—Ç–∞—Ç—å —Å–æ–∫—Ä–æ–≤–∏—â–µ –≥–¥–µ-—Ç–æ –∑–¥–µ—Å—å, —Å—Ä–µ–¥–∏ —ç—Ç–∏—Ö –ø—Ä–µ–∫—Ä–∞—Å–Ω—ã—Ö –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–π. –ù–æ –¥–ª—è —Ç–æ–≥–æ —á—Ç–æ–±—ã –µ–≥–æ –Ω–∞–π—Ç–∏, —Ç–µ–±–µ –ø—Ä–∏–¥–µ—Ç—Å—è –ø—Ä–æ–π—Ç–∏ –Ω–µ–ø—Ä–æ—Å—Ç–æ–π –ø—É—Ç—å, —Ä–µ—à–∏—Ç—å –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ –≥–æ–ª–æ–≤–æ–ª–æ–º–æ–∫, –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–µ –ø—Ä–∏–≤–µ–¥—É—Ç —Ç–µ–±—è –∫ –∑–∞–≤–µ—Ç–Ω–æ–π —Ü–µ–ª–∏.  –ñ–µ–ª–∞—é —É–¥–∞—á–∏!',
    islinear: true
  })
  await quest1.save()
  quest2 = new Quest({
    quest_name: '–ü–æ–∏—Å–∫ —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–æ–≤ –≤ –∫–∞—Ä—Ç–∏–Ω–µ',
    quest_desc: '–î–æ–±—Ä–æ –ø–æ–∂–∞–ª–æ–≤–∞—Ç—å –≤ —É–≤–ª–µ–∫–∞—Ç–µ–ª—å–Ω—É—é –∏–≥—Ä—É, –¥–µ–π—Å—Ç–≤–∏–µ –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–π –ø—Ä–æ–∏—Å—Ö–æ–¥–∏—Ç –≤ –º—É–∑–µ–π–Ω—ã—Ö –∑–∞–ª–∞—Ö. –í–∞–º –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–æ–∏—Ç –≤—ã–ø–æ–ª–Ω–∏—Ç—å —Ä—è–¥ –∑–∞–¥–∞–Ω–∏–π, –≤ –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã—Ö –≤–∞–º –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–æ–∏—Ç —Ç–µ—Å–Ω–æ –≤–∑–∞–∏–º–æ–¥–µ–π—Å—Ç–≤–æ–≤–∞—Ç—å —Å —ç–∫—Å–ø–æ–Ω–∞—Ç–∞–º–∏...'
  })
  await quest2.save()
}
async function findpic() {
  quest1 = new Quest({
    quest_name: '–ü–æ–∏—Å–∫ –∫–∞—Ä—Ç–∏–Ω—ã –ø–æ –æ–ø–∏—Å–∞–Ω–∏—é',
    quest_desc: '–î–æ–±—Ä–æ –ø–æ–∂–∞–ª–æ–≤–∞—Ç—å –≤ —É–≤–ª–µ–∫–∞—Ç–µ–ª—å–Ω—É—é –∏–≥—Ä—É, –¥–µ–π—Å—Ç–≤–∏–µ –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–π –ø—Ä–æ–∏—Å—Ö–æ–¥–∏—Ç –≤ –º—É–∑–µ–π–Ω—ã—Ö –∑–∞–ª–∞—Ö. –í–∞–º –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–æ–∏—Ç –≤—ã–ø–æ–ª–Ω–∏—Ç—å —Ä—è–¥ –∑–∞–¥–∞–Ω–∏–π, –≤ –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã—Ö –≤–∞–º –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–æ–∏—Ç –Ω–∞–π—Ç–∏ —ç–∫—Å–ø–æ–Ω–∞—Ç –ø–æ –µ–≥–æ —Ç–µ–∫—Å—Ç–æ–≤–æ–º—É –æ–ø–∏—Å–∞–Ω–∏—é...'
  })
  await quest1.save()
}

//db connect
async function dbconnect() {
  try {
    await mongoose.connect(mongo, {
      useNewUrlParser: true,
    })
  } catch (e) {
    console.log(e)
  }
}

function couponGen(length) {
   var result           = '';
   var characters       = 'ABCDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZabcdefghijklmnopqrstuvwxyz0123456789';
   var charactersLength = characters.length;
   for ( var i = 0; i < length; i++ ) {
      result += characters.charAt(Math.floor(Math.random() * charactersLength));
   }
   return result;
}


async function getquests() {
  quests = await Quest.find({
    isactive: true
  }).select('quest_name quest_desc islinear')
  return quests
}
async function getquestions(id) {
  questions = await Question.find({
    questid: id
  }).select('question_text answer answer_output order_num')
  questions.sort(sorter('order_num'))
  return questions
}


async function bothandlers() {
  let state = {}
  var quests = await getquests()
  const keyboard = new Keyboard(kboptions)

  const menuScene = new Scene('menu')
  quests.forEach(function(item) {
    keyboard.add(item.quest_name + ':' + item.quest_name)
    menuScene.action(item.quest_name, async (ctx) => {
      const userId = ctx.callbackQuery.from.id
      if (!state[userId]) state[userId] = {
        id: userId
      }
      state[userId].question = 0
      state[userId].quest = item._id
      await ctx.reply(item.quest_desc)
      await ctx.reply('–í–≤–µ–¥–∏—Ç–µ /begin –¥–ª—è –Ω–∞—á–∞–ª–∞ –∏–≥—Ä—ã –∏–ª–∏ /back –¥–ª—è –≤–æ–∑–≤—Ä–∞—â–µ–Ω–∏—è –≤ –º–µ–Ω—é')
    })
  })
  keyboard.add('‚ùì –ü–æ–º–æ—â—å:help')
  keyboard.add('üíª –û –ø—Ä–∏–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–∏:about')
  menuScene.action('about', ctx => {
    ctx.reply('–†–∞–∑—Ä–∞–±–æ—Ç–∞–Ω–æ —Ä–∞–∑—Ä–∞–±–æ—Ç—á–∏–∫–∞–º–∏ (—Å) 2020')
  })
  menuScene.action('help', ctx => {
    ctx.reply('‚ùó –í –¥–∞–Ω–Ω–æ–π –∏–≥—Ä–µ –≤–∞–º –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–æ–∏—Ç —Ä–µ—à–∏—Ç—å —á–µ—Ä–µ–¥—É –∑–∞–≥–∞–¥–æ–∫, —Å–≤—è–∑–∞–Ω–Ω—ã—Ö —Å —ç–∫—Å–ø–æ–Ω–∞—Ç–∞–º–∏, –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–µ —Ä–∞–∑–±—Ä–æ—Å–∞–Ω—ã –ø–æ –∑–∞–ª–∞–º –º—É–∑–µ—è –∏–∑–æ–±—Ä–∞–∑–∏—Ç–µ–ª—å–Ω—ã—Ö –∏—Å–∫—É—Å—Å—Ç–≤ –∏–º. –ü—É—à–∫–∏–Ω–∞. –û—Ç–≤–µ—Ç—ã –Ω–∞ –∑–∞–≥–∞–¥–∫–∏ –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–æ–∏—Ç –ø—Ä–∏—Å—ã–ª–∞—Ç—å —Ç–µ–∫—Å—Ç–æ–º. –í —Å–ª—É—á–∞–µ —É—Å–ø–µ—à–Ω–æ–≥–æ –ø—Ä–æ—Ö–æ–∂–¥–µ–Ω–∏—è –∏—Å–ø—ã—Ç–∞–Ω–∏–π, –í–∞—Å –æ–∂–∏–¥–∞–µ—Ç –Ω–∞–≥—Ä–∞–¥–∞! –£–¥–∞—á–∏! ‚úä')
  })
  menuScene.command('begin', ctx => {
    const userId = ctx.message.from.id
    if (state[userId].quest){
    ctx.scene.leave()
    ctx.scene.enter('workflow')
  } else {
    ctx.reply('–í—ã–±–µ—Ä–∏—Ç–µ –∏–≥—Ä—É –≤ –≥–ª–∞–≤–Ω–æ–º –º–µ–Ω—é!')
  }
  })
  menuScene.command('back', ctx => {
    ctx.scene.reenter('menu')
  })
  menuScene.enter(ctx => {
    ctx.reply('–î–æ–±—Ä–æ –ø–æ–∂–∞–ª–æ–≤–∞—Ç—å! –í—ã–±–µ—Ä–∏—Ç–µ –∏–≥—Ä—É –∏–∑ —Å–ø–∏—Å–∫–∞!', keyboard.draw())
  })

  const workflowScene = new Scene('workflow')
  workflowScene.enter(async (ctx) => {
    const userId = ctx.message.from.id
    questionList = await getquestions(state[userId].quest)
    state[userId].questions = questionList
    ctx.reply(state[userId].questions[0].question_text, kbexit.draw())
  })
  workflowScene.on('text', async ctx => {
    const userId = ctx.message.from.id
    if (ctx.message.text == '/exit') {
      const userId = ctx.message.from.id
      state[userId].questions = null
      state[userId].question = 0
      state[userId].quest = null
      ctx.scene.leave()
      ctx.scene.enter('menu')
    }else{
    if (state[userId].question < state[userId].questions.length) {
      ans = ctx.message.text.toLowerCase()
      if (ans.includes(state[userId].questions[state[userId].question].answer)) {
        await ctx.reply(state[userId].questions[state[userId].question].answer_output)
        if (state[userId].question == (state[userId].questions.length-1)){
          code = couponGen(6)
          winner = new Winner({
            questid: state[userId].quest,
            userid: userId,
            coupon: code
          })
          await winner.save()
          await ctx.reply(winnerMessage)
          await ctx.reply('–í–∞—à –∫—É–ø–æ–Ω' + code, kbexit.draw())
        } else {
        state[userId].question +=1
        await ctx.reply(state[userId].questions[state[userId].question].question_text)
      }
      } else {
        ctx.reply(wrongAnswer, kbexit.draw())
      }
    }
  }
  })
  workflowScene.action('quit', ctx => {
    ctx.reply('–î–ª—è –≤—ã—Ö–æ–¥–∞ –≤ –≥–ª–∞–≤–Ω–æ–µ –º–µ–Ω—é –≤–≤–µ–¥–∏—Ç–µ –∫–æ–º–∞–Ω–¥—É /exit')
  })


  const stage = new Stage([menuScene, workflowScene], {
    ttl: 10000000
  })
  bot.use(session())
  bot.use(stage.middleware())
  bot.start(ctx => {
    ctx.scene.enter('menu')
  })

}
dbconnect()
bothandlers()



//bot.launch()

bot.startPolling();
